康文署疑以版權為由打壓資訊自由 九鐵特藏不能直接從網上瀏覽

當外國政府和公共圖書館對歷史資訊採用開放和自由的版權，任何人都可以在不同地方查閱和分享，甚至可作商業用時，香港政府卻對版權越來越著緊。以往可以在家中查看的九廣鐵路年報，今日發現只能在圖書館內瀏覽。目的是不想你可以cap圖，去分享和了解屬於自己居住地方的發展史。

而市政局，區域市政局，以至各個政府和公營機構（如房屋署，土地發展公司和地鐵公司等）在2005年之前的年報也應該放在多媒體資訊系統，任由市民（包括海外人土）查閱和分享，而不是只限在圖書館內瀏覽。因為這些資訊財產權是屬於大家每一個人，公眾有權自由使用它們。但相信香港政府一定不會這樣做。

來源：

Push